家中因受黑暴影響 「苦爸」流浪街頭 只盼「黃女」回頭 希望女兒遠離暴力和不法分子

為避衝突離家住公園 憂心阿女被利用犯法

在黑暴、疫症、經濟走下坡等陰霾下，不少為人父者在今日的父親節都感到五味雜陳。香港文匯報訪問三名在過去一年經歷悲喜交集的爸爸，細說紛亂社會氛圍下的親子關係。其中，最苦的爸爸，莫過於「鬧醒」黃絲女兒、最終要「避走」流浪街頭的張先生。

張先生至今仍對自己女兒的「違法達義」歪理大惑不解，而最痛心是大批年輕人集體被洗腦、催眠：「點解大聲就好似大晒？沉默大多數反而被忽略？其實多人講唔等於正確，都可能係一齊錯？」面對普天同慶的父親節，他只盼「一家人好好食餐飯，阿女唔好被人利用做犯法事。」一個卑微的願望，成為可憐天下父母心的真實寫照。 ■香港文匯報記者 成祖明 、文森

張先生憶述去年父親節與家人在酒樓享用晚餐慶祝，如今卻孤伶伶使他不勝唏噓。

育有兩名女兒的張先生，曾北上經營小生意，去年回流香港任職小巴司機，每天朝八晚六、一周開足6日工，與家人相處時間極短，加上收入今非昔比，未能圓細女的留學夢，雙方關係早已有隔閡，但張先生不斷努力地維繫大家的關係，「大女已投身社會工作，同我關係尚好；但與已升讀大學的細女關係麻麻，所以我已盡量遷就，佢喜歡看電視劇，我則喜歡看國際時事，為咗同佢打開話題，會同佢一齊睇電視劇。」

對年輕人「違法達義」感憂心

去年修例風波爆發初期的父親節，一家人還能一起慶祝共敘天倫。「起初同佢哋（女兒）仲能夠理性討論，仲可以平心靜氣討論點解要抹黑警察、點解要叫警察做『狗』？」他試圖透過對話了解女兒的想法，並用潛移默化的手法引導對方。

他直言，對年輕一輩的想法感費解，「為何會想出『違法達義』？我好質疑所謂『網上號召』的圖謀，擔心細囡見多人參與，就一齊去，繼而被人利用作出破壞行為，因而影響前途。」

張先生慨嘆，煽暴派營造「誰大、誰惡、誰正確」的社會氛圍，令年輕人誤以為多人大聲疾呼就好似「大晒」，沉默大多數反而被忽略，「多人說不等於正確，都可能係一齊錯，最重要是講道理、對香港整體社會好。」

大小事都成吵架導火線

隨着黑暴愈演愈烈，張先生的細女進一步被洗腦，思想愈見偏激，慈父的循循善誘不受落，父女關係決裂，大至政見、小至生活瑣碎事都成為「吵大鑊」的導火線。他憶述，有一次與細女爭吵是因為他將衣服隨手放在客廳，忘記放進洗衣機，被女兒責罵「冇手尾」，他苦笑說：「小問題就無謂火上加油。」

家無寧日下，張太勸丈夫說：「不如（搬）出去避一避。」他知道太太夾在中間左右為難，故決定避走，過去幾個月都在公園、天橋底露宿，居無定所。

黑暴退潮 父女關係稍緩

黑暴今年起退潮，緊張的父女關係稍有緩和，張先生每周可回家一天，偶爾女兒也會關心到他的情況，「有時我連續好多日無返屋企，細女都會傳訊息問我喺邊。」父親節，他最希望能像去年一樣，一家人在酒樓共進晚餐慶祝，惟他坦言不樂觀：「我諗佢都係冇興趣。」

雖然父女關係曾一度勢成水火，有你無我，但張先生仍希望女兒遠離暴力和不法分子，過着幸福生活，他笑說：「等佢（女兒）大咗，有個對佢好嘅男朋友，嫁得好，我就心滿意足。」

作文零分

家中因港共影響 「苦女」獨力養家 只盼「藍父」回頭 希望父親遠離暴力和不法分子

重沉默大多數?瞓撚晒啦

6.28 靜默遊行 3時出發

本次行動本著以下原則進行

不集合❗️不口號❗️不逗留❗️

由佐敦A,B出口沿彌敦道行人道直到旺角解散

⚠️請使用行人道進行本次行動

❗️如被狗隻打斷或任何突發行動請轉入內街沿內街自行繼續/解散

完成路程後請原地airdrop7.1有關文宣及離開

本次行動為一個人抗爭系列之一

文匯定大公

只睇標題都估中

禁條友係冇手尾，關政見撚事。

認真，篇野好假下，重作唔該

區選咪見到你班沈默大多數囉
Sor9y, 係沈默極少數

咁大個人搬出去要訓公園

作篇咁既文有幾多錢？

篇文真假都好，立場唔同仲期望坐低一齊食飯?
父親節又點?大家對是非判斷冇計好傾就唔會同枱食飯
道理就係咁簡單
畀你夾硬同枱食飯，同對方咩都唔講就解決到問題?

自撚屍會自己出街瞓咩
專欄寫成咁都無人睇啦

依家香港酒店平撚過租樓都要訓街

區選後已經冇用呢個term好耐
睇嚟作者詞窮

佢喜歡看電視劇，我則喜歡看國際時事

睇環球時報就當自己睇國際時事

應該係Youtube果啲美國震驚，中國第一果D飛機片

廢老明就唔會咁啦
最緊要面子
齊齊整整
睇唔到問題就當唔存在

跪民心態

大把手足比藍絲屋企人趕走

無家可歸

斷埋財政支援

仲有好多手足流亡海外，返唔到屋企

亦都有手足離開人世，永遠見唔返屋企人

作文都作得真d啦
邊有小巴司機返朝8晚6 office hour架

沉默大多數反而被忽略？其實多人講唔等於正確

呢兩句contradict嘅

拉

0分重作
藍絲老豆先唔會犧牲自己去成全人
迫個細女走仲合理啲

分化文太假